#EDU-Klassen

Lehrer können ihren Schülern gewisse Vorlagen in einem BlueJ-Projekt 
vorgeben. damit die ersten Programmier-Versuche ein motivierenderes 
Ergebnis haben werden.

Hier sind alle solchen Klassen in einem Projekt gesammelt, die im 
[Unterrichtsskript von Michael Ganshorn](http://engine-alpha.org/wiki/Unterrichtskonzept) 
erwähnt werden. 

- Es empfielt sich, die Ordner '+libs' und 'extensions' in jedes 
BlueJ-Projekt zu speichern. Hiermit wird die Engine-Alpha unterstützt 
und es steht die Funktion der Klassenkarte zur Verfügung. 

- Darüber hinaus legt man nur die Klassen hinein, die in diesem Projekt 
gebraucht werden. Alle anderen kann man löschen. Es bestehen keine 
Abhängigkeiten außer: WECHSELBILD hängt ab von BILD.

- Jede Klasse mit grafischer Darstellung zieht automatisch ein Fenster 
mit sich, in dem es gezeichnet werden. Dieses automatisch erscheinenede 
Fenster ist nach dem Singleton-Prinzip erstellt, das heißt alle weiteren 
grafischen Objekte werden ebenfalls in genau diesem Fenster dargestellt.
